ID: 2
Question: The SSR ground tranciever interrogates on   ..........   and recieves responses on :
Answer:  1030. 1090
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 3
Question: the airborne weather radar (AWR) cannot detect:
Answer: snow
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 4
Question:  the contents of the navigation and systems message from NAVSTAR/GPS SVs include:
Answer: satellite clock error, amanac data, ionspheric propagation information.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 5
Question: the advantages of SSR mode S are:
Answer:  data link reduced voice communications
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 6
Question: wich is the most suitable radar for measuring short ranges?
Answer: continuous wave primary
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 7
Question: why is a secondary radar display free from weather clutter?
Answer: the principle of the return of echoes is not used.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 8
Question: the PRN codes are used to:
Answer: determine the time interval between the satellite transmission and receipt of the signal at
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 9
Question: According to ICAO (annex 11), the definition of an RNAV system is:
Answer:  one which enables the aircraft to navigate on any desired flight path within the coverage of
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 10
Question: The main advantage of a slotted scanner is:
Answer: reduces side lobes and directs more energy into the main beam.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 11
Question: NAVSTAR GPS receiver clock error is removed by:
Answer: adjusting the pseudo-ranges to determine the error
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 12
Question: the NAVSTAR/GPS segments are:
Answer: space, control, user
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 13
Question: the use of the AWR on the ground is:
Answer: permitted provided special precautions are taken to safeguard personnel and equipment
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 14
Question: what are the ground components of MLS?
Answer: separate azimuth and elevation antannae with DME
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 15
Question: the accuracy of SSR mode C altitude as displayed to the air traffic controller is:
Answer: +/-50 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 16
Question: the position of a GNSS aerial on an aircraft is:
Answer: on the top of the fuselage close to the centre of gravity
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 17
Question: The emissions from a non-directional beacon (NDB) are:
Answer: omni-directional
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 18
Question: the frequency of AWR is:
Answer: 9375 MHz
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 19
Question: the vertical position provided by SSR mode C is referenced to:
Answer: 1013.25 hPa
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 21
Question: the amplitude modulation of the ILS outer marker is ......... and it illuminates the ........ light in
Answer: 400hz blue
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 22
Question: the definition of a radar display will be the best with:
Answer: narrow beamwidth and narrow pulsewidth.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 23
Question: primary radar operates on the principle of:
Answer: pulse technique.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 24
Question: for a conventional VOR a phase difference of 090* would be achieved by flying......... from
Answer: east
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 25
Question: the coverage of the ILS glide slope with respect to the localizer centre line is:
Answer: +/-8* to 10NM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 26
Question: picture
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 27
Question: the principle of operation of the ILS localizer transmitter is that it transmits two
Answer:  the same frequency with different amplitude modulations
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 28
Question: on an ILS approach you receive more of the 90 Hz modulation than the 150 Hz modulation.
Answer: fly right and down
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 29
Question: at a range of 200 NM from a VOR, if there is an error of 1*, how far off the centerline is the
Answer: 3.5 NM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 30
Question: the middle marker is usually located at a range of ......, with an audio frequency of ........ and
Answer: 1 km 1300 Hz amber
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 31
Question: in which band does the ILS glide path operate?
Answer: decimetric
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 32
Question: distance on MLS IS measured by:
Answer: co-located DME
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 33
Question: the best radar for measuring very short range is
Answer: a continuous wave primary radar
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 34
Question:  picture
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 35
Question: the ILS glide slope transmitter generates false glide paths because of:
Answer: multiple lobes in the radiation pattern
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 36
Question: the coverage of MLS is ...... either side of the centre line to a distance of .......
Answer: 40* 20 NM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 37
Question: Which of the following systems use pulse technique?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 39
Question: The frequency band of the ILS glide path is:
Answer: UHF
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 40
Question: the main advantage of a continuous wave radar over a pulsed radar is:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 41
Question: If the identification of a VOR is FKL and the paired DME identification is FKZ, then:
Answer: the beacons are between 600 m and 6 NM apart
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 44
Question: If the aircraft DME interrogates a ground transponder on a frequency of 1199 MHz, it will
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 45
Question: (pic)The DME in an aircraft at FL630 measures a slant range of 16 NM from a ground
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 46
Question: The best position on an aircraft for the GNSS aerial is:
Answer: on the fuselage close to the centre of gravity
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 47
Question: The purpose of the PRN codes in NAVSTAR/GPS is to:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 49
Question: The most accurate external reference position will be provided by:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 51
Question: If the receiver almanac becomes corrupted it will download the almanac from the
Answer: 12.5 minutes
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 52
Question: The model of the earth used for GPS is:
Answer: WGS84
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 53
Question: The RNAV function of the FMC produces a position which:
Answer: combines the long term accuracy of the external reference with the short term accuracy of
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 54
Question: If the signal from an SV is lost during an aircraft manoeuvre:
Answer: the receiver position will degrade regardless of the action taken
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 55
Question: The altitude read-out at the ground station from a mode C response wil give the aircraft
Answer: 50 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 56
Question: The number of SVs required to produce a 3D fix is:
Answer: 4
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 57
Question: The principle error in GNSS is:
Answer: ionospheric propagation
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 58
Question: A  DME  recognizes replies to its own interrogating pulses because:
Answer: the PRF of the interrogating pulses is jittered
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 59
Question: The NAVSTAR/GPS operational constellation comprises:
Answer: 24 satellites in 6 orbits
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 60
Question: PICTURE
Answer: Diagram C
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 61
Question: The least accurate bearing information taken by an aircraft over the sea from a NDB will be
Answer: an inland beacon at an acute angle
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 62
Question: When converting VOR and ADF bearings to true, the variation at the ..... should be used for
Answer: station ,aircraft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 63
Question: Which wavelength corresponds to a frequency of 5035 MHz?
Answer: 5.96 cm
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 64
Question: Doppler operates on the principle that ..... between a transmitter and receiver will cause
Answer: relative motion, decrease, apart
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 65
Question: The maximum range an ATC facility at 1369 ft AMSL can provide a service to an aircraft at
Answer: 276 NM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 66
Question: The Doppler effect is:
Answer: the change in frequency caused by the relative movement between a transmitter and
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 67
Question: An error applicable to VDF would be:
Answer: synchronous transmission
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 68
Question: The accuracy of ADF may be affected by:
Answer: angle of bank, mountain effect, station interference
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 69
Question: The accuracy of ADF by day and excluding compass error is:
Answer: +/-5°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 70
Question: The pilot of an aircraft flying at FL240 is 250 NM from a VOR at 16 ft AMSL which he
Answer: the aircraft is beyond line of sight range
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 71
Question: Determine which of the following statements concerning atmospheric ionization are
Answer: statements 1 and 4 are correct
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 72
Question: The principle of operation of VOR is:
Answer: bearing by phase comparison
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 73
Question: An NDB has emission designator NONA1A this will require the use of the BFO for:
Answer: tuning, identification and monitoring
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 74
Question: The principal propagation path employed in an NDB/ADF system is:
Answer: surface wave
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 75
Question: A class B VDF bearing will have an accuracy of:
Answer: +/-5°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 76
Question: The VDF term meaning 'true bearing from the station' is:
Answer: QTE
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 77
Question: The phase difference measured at the aircraft from a VOR is 235". The bearing of the
Answer: 055°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 78
Question: The ADF error which will cause the needle to 'hunt' (i.e. oscillate around the correct
Answer: night effect
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 79
Question: ADF quadrantal error is caused by:
Answer: the aircraft's major electrical axis, the fuselage, reflecting and re-radiating the incoming
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 81
Question: flying an ILS approach the equipment senses that the 90Hz modulation predominates on
Answer: fly right fly down
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 82
Question: MLS has 200 channels available in the frequency band:
Answer: 5031-5090 MHz
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 83
Question: the time interval between the transmission of a pulse and receipt of the echo from a target
Answer: 75NM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 84
Question: an advantage of a slotted antenna (planar array) over a parabolic reflector are:
Answer: less power required
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 85
Question: the AWR operating requency is
Answer: 9375 GHz
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 86
Question: A precision approach runway CAT Il is an instrument runway served by ILS and visual aids
Answer: a RVR of 300-450 meters and a DH of not less than 100ft.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 87
Question: on a ILS approach, using 3* glide path, the height of an aircraft, ground speed 160 kt, at
Answer: 1050 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 88
Question: when flying downwind abeam the upwind end of the runway the indications from the ILS
Answer: erratic on both localizer and glide path
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 89
Question: The coverage of the approach azimuth and elevation of a MLS is:
Answer: 41-40° to 20 NM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 90
Question: On a colour AWR display, the heaviest precipitation will be displayed in:
Answer: red
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 91
Question: The type of radar which has no minimum range restriction is:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 93
Question: A radar transmitting on 600 MHz has a PRF of 300 pps and an aerial rotation rate of 5 pm.
Answer: an area surveillance radar
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 95
Question: The SSR code to select when the aircraft is being unlawfully interfered with is:
Answer: 7500
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 97
Question: A full MLS system comprises a DME and:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 98
Question: The best resolution will be achieved on a radar display with:
Answer: narrow beamwidth and narrow pulse width
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 99
Question: An aircraft is 100 NM SW of a VOR heading 080". The pilot intends to home to the VOR on
Answer: 030, TO, Fly Right
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 100
Question: In SSR the aircraft replies on ........ MHz and the ground station interrogates on ...... MHz
Answer: 1090 1030
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 101
Question: For an aircraft flying straight and level at constant lAS, when flaps are deployed the
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 102
Question:  Above VS
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 103
Question: Positive static longitudinal stability means:
Answer: nose-down pitching moment when
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 104
Question: a slat on an aerofoil:
Answer: increases the energy of the boundary layer and increases the maximum angle of attack.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 107
Question: what is the pitch angle
Answer: The angle between the longitudinal axis and the horizontal plane.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 109
Question: How does a plain flap increase CL?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 110
Question: If flaps are extended in level flight:
Answer: CLMAX increases
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 111
Question: With a swept wing the nose-up phenomena is caused by:
Answer: tip stall
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 112
Question: What is the effect of an aft shift of the
Answer: (1) reduces (2) reduces.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 113
Question: How is the pitching moment affected if flaps are deployed in straight and level flight?
Answer: Depends on CG position
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 114
Question: In order to maintain straight and level flight when trailing edge flaps are retracted, the
Answer:  be increased
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 115
Question: The CG of an aeroplane is in a fixed position forward of the neutral point.
Answer: An increase of 10 kt from the trimmed position at low speed has more effect on the stick
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 116
Question: Which stall has the greatest angle of attack?
Answer: deep stall
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 118
Question: vortex generators:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 119
Question: stalling speed increases when:
Answer: recovering from a steep dive.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 120
Question: What effect on stall speed de the following have?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 125
Question: the IAS of a stall:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 132
Question: what is load factor?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 134
Question: stalling speed increases when:
Answer: recovering from a steep dive
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 135
Question: unavailable
Answer: unavailable
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 136
Question: what is a high speed stall?
Answer: A stall due to decreasing
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 137
Question: Which of the following is the most important result/problem caused by ice formation?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 138
Question: The CP on a swept wing aircraft will move forward due to:
Answer: tip stall of the wing
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 139
Question: The angle of attack at the stall:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 143
Question: When considering an angle of attack versus coefficient of lift graph for a cambered
Answer: above the origin
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 144
Question: Which of the following most accurately describes the airflow which causes wing tip
Answer: From the tip to the root on the top surface and from the root to the tip on the bottom
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 146
Question: An aircraft is flying straight and level, if density halves, aerodynamic drag will:
Answer: decrease by a factor of two
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 147
Question: If IAS is doubled, by which of the following factors should the original CL be multiplied to
Answer: 0.25
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 149
Question: The formula for lift is:
Answer: L = 1/2 rho V squared S
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 150
Question: Where does the lift act on the wing?
Answer: Centre of Pressure
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 151
Question: On the approach to land, ground effect will begin to be felt at:
Answer: half the wingspan above the ground
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 152
Question: Which of the following is the correct definition of aspect ratio?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 153
Question: Angle of attack is the angle between:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 154
Question: what is interference drag?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 155
Question: Which of the following is the cause of wing tip vortices?
Answer: Spanwise flow vector from the tip to the root on the bottom surface of the wing
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 156
Question: When considering an angle of attack versus coefficient of lift graph for a cambered
Answer: below the origin
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 157
Question: high aspect ratio
Answer: reduces induced drag
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 159
Question: When considering the coefficient of lift and angle of attack of aerofoil sections:
Answer: a symmetrical section at zero angle of attack will produce zero coefficient of lift.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 160
Question: on entering ground effect:
Answer: less thrust is required
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 161
Question: In accordance with Bernoulli's
Answer: PT - PS = q
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 162
Question: Which of the following expressions is correct?
Answer: M = F x A
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 163
Question: Bernoulli's Theorem states:
Answer: dynamic pressure increases and static pressure decreases
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 164
Question: In a subsonic flow venturi, the relationship between the total pressure, static pressure
Answer: (i) is incorrect and (ii) is correct
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 165
Question: The Principle of Continuity states that in a tube of increasing cross-sectional area, the
Answer: decrease
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 167
Question: Static pressure acts:
Answer: in all directions
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 168
Question: At a constant CAS when flying below sea level an aircraft will have:
Answer: a lower TAS than at sea level at ISA conditions
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 169
Question: As a smooth flow of subsonic air at a--velocity less than M 0.4 flows through a divergent
Answer: (i) increases and (ii)
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 170
Question: When considering the Principle of Continuity for incompressible subsonic flow, what
Answer: The density at the throat will be the same as the density at the mouth.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 171
Question: What are the units for wing loading and dynamic pressure?
Answer: N/square metre and N/square metre
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 172
Question: Which of the following creates lift?
Answer: An accelerated air mass
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 173
Question: When considering the Principle of Continuity for subsonic flow, what happens in a
Answer: RHO 1 = RHO 2
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 175
Question: Consider a uniform flow of air at velocity V in a streamtube. If the temperature of the air in
Answer: the mass flow remains constant and the velocity V will increase
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 177
Question: As subsonic air flows through a convergent duct: (i) static pressure (ii)
Answer: (i) decreases and (ii) increases
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 178
Question: TAS is
Answer: lower than IAS at ISA altitudes below sea level
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 179
Question: A line from the centre of curvature of the leading edge to the trailing edge, equidistant
Answer: camber line
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 181
Question: With a downward sloping runway:
Answer: V1 will decrease
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 182
Question: For a turboprop aircraft, the LDA at an aerodrome is 2200 m. If the conditions are
Answer: 1339 m
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 183
Question: The information in a light aircraft manual gives two power settings for cruise, 65% and
Answer: cruise speed will be higher, fuel consumption will be higher
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 184
Question: The reduced thrust take-off procedure may not be used when:
Answer: anti-skid unserviceable
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 185
Question: Climbing in the troposphere at a constant TAS:
Answer: Mach number increases
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 186
Question: Which of the following combinations most reduces the take-off and climb performance of
Answer: High temperature and low pressure
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 188
Question: When gliding into a headwind airspeed should be:
Answer: higher than the max. range glide speed in still air
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 189
Question: What factor must be applied to the landing distance available at the destination
Answer: 0.60
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 190
Question: How does the slush thickness affect the V1 reduction required?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 191
Question: Which is true regarding a balanced field?
Answer: Provides minimum field length required in the case of an engine failure
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 192
Question: if the maximum take-offmass is limited by tyre speed, what effect would a down sloping
Answer: No effect
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 193
Question: How is fuel consumption affected by the C of G position, in terms of air nautical miles per
Answer: Increases with a forward C of G
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 195
Question: When in a gliding maneuver, in order to achieve maximum endurance the aircraft should
Answer: the speed for min. power
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 196
Question: Putting in 16.500 litres of fuel with an SG of 780 kg/m2, and writing 16.500 kg of fuel on
Answer: TOD and ASD decreasing, and the calculated V2 being too fast
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 197
Question: what does density altitude signify
Answer: An accurate indication of aircraft and engine performance.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 198
Question: If V1 is found to be lower than VMCG, which of the following statements will be true?
Answer: Take-off is not permitted
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 199
Question: In a balanced turn load factor is dependent on.
Answer: bank angle only
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 202
Question: Clear air turbulence, in association with a polar front jet stream in the Northern
Answer: looking downstream on the left hand side
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 203
Question: (pic) The wind at square A3 is likely to be:
Answer: 50 kt
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 204
Question: Flying conditions in Ci cloud and horizontal visibility:
Answer: greater than 1000 m vis, no icing
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 205
Question: The significance of lenticular cloud is:
Answer: there are mountain waves present but they may not give severe turbulence
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 206
Question: What cloud does hail fall from?
Answer: Cb
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 207
Question: A north/south mountain range, height 10.000 ft is producing marked mountain waves. The
Answer: above a line of clouds parallel to the ridge on the lee side at FL25
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 208
Question: Which of the following statements referring to jet streams is correct?
Answer: Turbulence associated with jet streams is probably associated with the rapid windshear
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 209
Question: What type of cloud is associated with drizzle?
Answer: St
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 210
Question: When flying in IMC in a region close to a range of hills 2000 ft high, in stable air and with
Answer: flying parallel to the hills on the downwind side at flight level 40
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 211
Question: What is the composition of Ci cloud?
Answer: Ice crystals
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 212
Question: A mountain range is aligned in an east/west direction. Select the conditions from the table
Answer: 170/20 190/40 210/60
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 213
Question: Mountain waves can occur:
Answer: in the stratosphere and troposphere
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 214
Question: For mountain waves to form, the wind direction must be near perpendicular to a ridge or
Answer: increase with height within a stable layer above the hill
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 215
Question: (pic) Flight conditions at B1 are likely to be:
Answer: turbulent due to marked up and down currents
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 216
Question: Maximum turbulence associated with the mountain waves is likely to be:
Answer: approximately one wavelength downwind of, and approximately level with, the top of the
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 217
Question: For the formation of mountain waves, the wind above the level of the ridge should:
Answer: increase with little change in direction
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 219
Question: Clear air turbulence (CAT) should be reported whenever it is experienced.
Answer: Moderate TURB
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 220
Question: (pic)The wind at ABC 4 may be:
Answer: a jet stream
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 221
Question: During the ......... stage of a thunderstorm cell, the cloud contains ...... Complete the
Answer: mature/up currents and down currents
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 222
Question: What are lenticularis clouds a possible indication of?
Answer: Mountain waves
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 223
Question: Which of the following will indicate medium level instability, possibly leading to
Answer: Altocumulus Castellanus
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 224
Question: Ceilometers measure:
Answer: cloud height
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 225
Question: Altostratus is:
Answer: a medium level cloud
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 226
Question: The following is unlikely to be a hazard below a thunderstorm:
Answer: severe icing
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 227
Question: A plain in Western Europe at 500 m (1600 ft) AMSL is covered with a uniform altocumulus
Answer: 7000 - 15000 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 228
Question: Thunderstorms require a trigger action to release the conditional instability.
Answer: Subsidence in tropical latitudes
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 229
Question: CB cloud in summer contains:
Answer: water droplets, ice crystals and super cooled water droplets
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 230
Question: What will snow most likely fall from?
Answer: Ns
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 231
Question: When moist air moves across France in the ............ TS activity is common in southern UK
Answer: summer/late afternoon or evening
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 232
Question: What would be reflected to radar?
Answer: Hail
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 233
Question: Hazards of the mature stage of a TS cell include lightning, turbulence and:
Answer: icing, microburst and windshear
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 234
Question: What type of cloud extends into another level?
Answer: NS
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 235
Question: Which cloud would you encounter the most intensive rain?
Answer: Ns
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 236
Question: On a significant weather chart the thunderstorm symbol signifies:
Answer: moderate/severe turbulence and/or moderate/severe icing
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 237
Question: In what cloud is icing and turbulence most severe?
Answer: Cb
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 238
Question: The conditions which must exist to allow thunderstorms to develop are:
Answer: a steep lapse rate, a stable atmosphere through a large vertical extent and a plentiful
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 239
Question: Fair weather cumulus gives an indication of:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 240
Question: Clouds classified as low level are considered to have a base height of:
Answer: the surface - 6500 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 241
Question: At a station equipped with IRVR, reports are given:
Answer: when the normal visibility is 1500 m or less
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 242
Question: Thunderstorms caused by...... are most common in the summer and by.....
Answer: convection / frontal
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 243
Question: Hail grows by:
Answer: collision with supercooled water drops
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 244
Question: How long approximately does a cumulonimbus cell take to complete the full cycle from
Answer: 2-3 hours
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 245
Question: Regarding thunderstorms, the most accurate statement amongst the following is:
Answer: the average movement is in accord with the wind at
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 246
Question: A microburst usually lasts for....  and is about .... across.
Answer: 5 minutes 5 km
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 247
Question: At temperatures of between 0°C and
Answer: mostly supercooled water droplets and a few ice crystals
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 248
Question: When approaching at flight level 300 a cumulonimbus cloud with an anvil top, pilots
Answer: 20
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 249
Question: Thunderstorms are likely if:
Answer: air is unstable, there is sufficient water vapour and there is trigger action
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 250
Question: Several types of pressure distribution may be associated with radiation fog but all have
Answer: a stack pressure gradient
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 251
Question: Changes of RVR are reported for increments of:
Answer: 25 m up to 400 m
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 252
Question: Turbulent clouds are most serious from the icing standpoint because:
Answer: strong vertical currents mean that a predominance of large supercooled water droplets
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 253
Question: Fog may be defined as:
Answer: a reduction of visibility to less than 1000 metres due to the presence of water droplets in
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 254
Question: ............. forms when moist air ...........
Answer: Advection fog, passes, cooler
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 255
Question: Hoar frost forms on an aircraft when:
Answer: the aircraft in subzero clear air suddenly enters a warmer moist region
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 256
Question: Frontal fog is most likely to:
Answer: form ahead of a warm front
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 257
Question: When flying through an active CB cloud, lightning strikes are most likely:
Answer: in the temperature band between +10°C and -10°C
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 258
Question: In circumstances where there is a clear sky, calm wind and a high relative humidity in
Answer: radiation fog is likely at sunrise after previous mist
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 259
Question: Advection fog:
Answer: can sometimes last for 24 hours or more in winter
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 260
Question: Radiation fog is most likely:
Answer: in an anticyclone in winter
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 261
Question: If air in transit is heated from below it tends to become more:
Answer: unstable
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 262
Question: Flying in large CU at a temperature of -20°C, the amount of each cloud droplet that will
Answer: ¼ of the droplet
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 263
Question: In the N. Hemisphere when flying in the troposphere above the surface friction layer in
Answer: the wind will tend to back in direction and increase in speed with progressive increase of
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 264
Question:  When air from an air mass moves to a lower latitude, it can be expected that:
Answer: surface layer air will become warmer, the relative humidity will fall and the air will become
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 265
Question: An air mass that has travelled over an ocean is known as:
Answer: maritime air and has a high humidity
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 266
Question: In AS cloud at FL170 and a temperature of -20°C the airframe icing most likely to be
Answer: light rime icing
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 268
Question: Stratus cloud of limited depth at a temperature of -5°C will most likely give:
Answer: light to moderate rime ice
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 269
Question: Most cases of serious piston engine icing occur in cloud, fog, or
Answer: - 10°C to + 25°C
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 270
Question: The weather associated with polar maritime air is:
Answer: broken cloud, light, moderate or heavy rain
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 272
Question: Relative humidity is:
Answer: the actual amount of water vapour in a sample of air over the maximum amount of water
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 273
Question: Characteristic weather associated with a mPc (maritime Polar cold) air mass transiting
Answer: widespread Cu and Cb activity overland during the day
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 274
Question: Polar maritime air is.......And can bring ......winter but..... in summer
Answer: unstable/heavy showers/light rain showers
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 275
Question: Clear ice forms as a result of:
Answer: large supercooled water droplets spreading as they freeze
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 276
Question: Which of the following conditions is most favourable for the formation of carburettor icing
Answer: 40% +20°C
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 278
Question: Tropical continental air normally brings to the UK:
Answer: hot dry cloudless weather with a thick haze
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 279
Question: Referring to the area of the North Atlantic, the mean position of the polar front in January
Answer: from Florida to southwest
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 280
Question: Carburettor icing is unlikely:
Answer: at temperatures between - 10°C and
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 281
Question: graph
Answer: cirrus
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 282
Question: It can be expected that the depth of the friction layer over the UK will be:
Answer: greater in Polar Maritime air due to the instability and moderate wind
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 283
Question: A secondary depression would form in association with:
Answer: a polar front low
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 284
Question: The air masses involved in the development of a polar front depression are:
Answer: Polar Maritime and Tropical Maritime
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 285
Question: Which of the conditions below would lead to the worst icing condition: Size of Drop -
Answer: 5mm -4°C
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 286
Question: With a cold occlusion:
Answer: there is a risk of CB embedded in NS
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 287
Question: When a cold front passes a station in the British Isles:
Answer: The wind veers and the dew point falls
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 288
Question: Tropical revolving storms:
Answer: usually have the most severe weather in the quadrant to the right of the track in a
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 290
Question: After passage of an occluded front in the Northern Hemisphere: Wind Temperature
Answer: veers drops or rises begins to dry up
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 291
Question: In grid square M6 the worst cloud conditions for flying could be:
Answer: cumulonimbus embedded in nimbostratus
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 292
Question: Which of the following are thermal depressions?
Answer: The lows forming over flat land in summer, polar air depressions, tropical revolving
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 293
Question: Extensive cloud and precipitation is often associated with a non-frontal thermal
Answer: surface convergence and upper level divergence causing widespread ascent of air in the
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 295
Question: A thermal depression is likely to form:
Answer: over the Iberian peninsular during the summer
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 296
Question: Tropical revolving storms usually:
Answer: do not form within 5º of the Equator
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 298
Question: In comparison with a primary depression a secondary depression is:
Answer: sometimes more active
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 299
Question: When flying from west to east through a cold occlusion (below the warm air) over the
Answer: back/increase
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 300
Question: A warm occlusion occurs when:
Answer: cool air is forcing warm air over cold air
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 301
Question: Concerning landing gear, which factors limit take-off performance?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 302
Question: What happens to the field limited take-offmass with runway slope?
Answer: It increases with a downhill slope
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 303
Question: During certification test fights for a turbojet aeroplane, the measured take-off runs from
Answer: 1810 m
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 304
Question: Vlo is defined as:
Answer: the maximum speed for landing gear operation
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 306
Question: When flying at the optimum range altitude, over time the:
Answer: fuel consumption gradually decreases
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 307
Question: Up to which height in NADP 1 noise abatement procedure must V2+ 10-20 kt be
Answer: 3000 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 308
Question: Cruising with 1 or 2 engines inoperative at high altitude, compared to all engines
Answer: decrease
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 309
Question: In a glide (power-of descent) if pitch angle is increased, glide distance will:
Answer: decrease
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 310
Question: With which conditions would the aircraft need to be flown, in order to achieve maximum
Answer: Maximum thrust and maximum drag
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 311
Question: For a given aircraft mass, flying with a cost index greater than zero set will result in:
Answer: a cruise at a faster Mach number than the Mach number giving best air nautical miles per
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 313
Question: Two identical aircraft at different masses are descending at idle thrust. Which of the
Answer: At a given angle of attack, both the vertical and the forward speeds are greater for the
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 314
Question: Why are step climbs used on long range fights in jet transport aircraft?
Answer: • To fly as close as possible to the optimum altitude as mass reduces
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 315
Question: What procedure is likely to require V1 to be reduced?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 317
Question:  The induced drag in an aeroplane:
Answer: decreases as speed increases
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 318
Question: A tailwind on take-off will not affect
Answer: climb limit mass.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 319
Question: With regards to the optimum altitude during the cruise, the aircraft is:
Answer: flown as close to the optimum altitude as ATC will allow
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 320
Question: If a jet engine fails during take-off, before V1:
Answer: the take-off should be aborted
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 321
Question: The dry net take-off run required (TORR) for a jet aircraft, with one engine inoperative is:
Answer: brake release point to midpoint between VLOF and 35 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 322
Question: At maximum range speed in a turbojet the angle of attack is:
Answer: less than L/D max
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 323
Question: 4 light twin-engine aircraft is climbing from the screen height of 50 ft, and has an
Answer: 115m
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 324
Question: An aircraft may use either 5° or 15° flap setting for take-off. The effect of selecting the
Answer: take-off distance and take-off climb gradient will both increase
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 326
Question: why is there a requirement for an approach climb gradient?
Answer: Adequate performance for a go-around in the event of an engine failure
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 327
Question: The drift down is a procedure applied:
Answer: when the engine fails above the operating altitude for one-engine inoperative
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 328
Question: If not VMBE or VMCG limited, what would V1 be limited by?
Answer:  Vr
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 329
Question: A balanced field length is when:
Answer: ASDA equals TODA
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 330
Question: Requirements for the third segment of climb are:
Answer: level acceleration with an equivalent gradient of 1.2%
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 331
Question: If the calculations for an aeroplane of 3250 Ibs indicate a service ceiling of 4000 m, what
Answer: higher
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 332
Question: What factors would cause V2 to be limited by VMCA?
Answer: • Combination of the above
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 333
Question: How does the power required graph move with an increase in altitude?
Answer: Up and to the right
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 334
Question: With respect to en-route diversions (using drift down graph), if you believe that you will
Answer: asses remaining fuel requirements, then jettison fuel as soon as possible
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 335
Question: The landing speed, Vref, for a single-engine aircraf must be not less than:
Answer: 1.3Vs0
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 336
Question: Take off on a runway with standing water, with a depth of 0.5 cm. Compared to a dry
Answer: decrease, with a decreased V1
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 338
Question: with respect to field length limit, fill in the blanks in the follow statement.
Answer: V1, 2 sec, ASDA
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 340
Question: If there is an increase in atmospheric pressure and all other factors remain constant, it
Answer: decreased take-off distance and increased climb performance.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 341
Question: For a turbojet aeroplane the third segment of climb begins when:
Answer: acceleration to flap retraction speed begins (min 400 ft)
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 342
Question: The coefficient of lift may be increased by lowering the flaps or:
Answer: increasing angle of attack
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 343
Question: During the certification of an aeroplane, the take-off distance with all engines operating
Answer: 1779 m
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 344
Question: Landing on a runway with 5 mm wet snow will:
Answer: increase landing distance
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 345
Question: Two identical turbojets are holding at the same altitude and have the same specifc fuel
Answer: 3804 kg/hr
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 346
Question: If the flap setting is changed from 10 degrees to 20 degrees, V2 will:
Answer: decrease if not limited to VMCA.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 347
Question: in aircraft is certified to land with flaps at either 25 or 35 degrees of flap. If the pilot
Answer: reduced landing distance and reduced go-around performance
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 348
Question: The buffet onset boundary chart tells the pilot the:
Answer: Mach number for low speed buffet and shock buffet for various masses and altitudes.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 349
Question: Vref for a Class B aircraft is defined by:
Answer: 1.3Vs
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 350
Question: Which conditions are most suited to a selection of lower flap for take-off?
Answer: Low airfield elevation, close obstacles, long runway, high temperature
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 351
Question: What landing distance requirements need to be met at an alternate airfield compared to a
Answer: Same as destination
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 352
Question: For a turbojet aeroplane the second segment of the climb begins when:
Answer: the landing gear is fully retracted
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 353
Question: in wet conditions, what extra percentage over the dry gross landing distance must be
Answer: 92%
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 354
Question: Reference point zero refers to the:
Answer: point where the aircraft reaches 35 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 355
Question: Absolute ceiling is defined by:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 356
Question: V2min is determined by: (excluding VMCA)
Answer: 1.08VSR for 4 engine turboprops with 1.13VSR for 2 and 3 engine turboprops.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 357
Question: Vr for a jet aircraft must be faster than, the greater of:
Answer: 1.05VMCA and V1
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 358
Question: To maintain the same angle of attack and altitude at a higher gross weight an aeroplane
Answer: more airspeed and more power
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 359
Question: In dry conditions, when landing at an alternate airport in a turbojet by what factor should
Answer: 1.67
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 360
Question: The speed for minimum power required in a turbojet will be:
Answer: slower than the speed for minimum drag.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 361
Question: When approaching a wet runway, with the risk of hydroplaning, what technique should
Answer: Positive touchdown, full reverse and only brakes below Vp
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 362
Question: Give the correct sequence:
Answer: Vs, Vx, Vy
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 363
Question: SFC (Specific Fuel Consumption) will:
Answer: nọt be affected by C of G position
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 364
Question: An aircraft with a mass of 110.000 kg is capable of maintaining a gradient of 2.6%. With
Answer: 119167 kg
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 365
Question: With which conditions would one expect Vmc to be the lowest?
Answer: Hot temp, high pressure altitude, high humidity
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 366
Question: With a constant weight and Mach No., a higher altitude will require:
Answer: higher AoA
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 367
Question: When comparing Vx to Vy:
Answer: Vy will always be greater than or equal to Vx.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 368
Question: When does THRUST = DRAG?
Answer: Flying level at a constant lAS
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 369
Question: When operating with anti-skid inoperative:
Answer: both landing and performance will be affected
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 370
Question: The effects of a contaminated runway on take-off are:
Answer: decreased weight, decreased V1, decreased Vr
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 371
Question: Flying at an altitude close to coffin corner gives:
Answer: less maneuverability
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 372
Question: A higher mass at a given altitude will reduce the gradient of climb and the rate of climb.
Answer: Vx and Vy will increase
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 373
Question: What happens to the speed for Vx and Vy with increasing altitude?
Answer: Vx remains constant and Vy decreases
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 374
Question: If the center of gravity moves aft from the most forward position:
Answer: the range will increase and the fuel consumption will decrease
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 375
Question: In climb limited mass calculations, the climb gradient is a ratio of:
Answer: height gained over distance travelled through the air
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 376
Question: The effect of a headwind component on glide range is:
Answer: the range will decrease
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 377
Question: What effect does a downhill slope have on the take-off speeds?
Answer: It decreases V1
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 378
Question: Give the correct order for the following:
Answer: Vmcg, V1, Vr, V2
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 379
Question: When take-off mass is limited by Vmbe (maximum brake-energy speed), an increase in
Answer: allow an increase in the mass
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 380
Question: The main reason for using the step climb technique is to:
Answer: increase range
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 381
Question: A copy of what info is to be left on the ground?
Answer: NOTAMs, tech log, operational flight plan, mass & balance, special load notification
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 382
Question: A category Il precision approach (CAT Il) is an approach with:
Answer: a decision height of at least 100 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 383
Question: What is the minimum visibility for a Cat C aircraft during a circling approach?
Answer: 2400 m
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 384
Question: Which of the following are not required to be carried on each flight?
Answer: European Health Insurance Card (EHIC) for all crew
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 385
Question: Where would a pilot find the MEL for his aeroplane?
Answer: Ops Manual part B
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 386
Question: What is the requirement for the issue of an AOC?
Answer: Not already hold an AOC issued by another authority
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 387
Question: Coverage of permanently illuminated white lights at the rear of the aircraft is:
Answer: 140°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 388
Question: Each flight is subject to a preliminary file collecting a certain amount of information. The
Answer: 2,3, 4 & 5
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 389
Question: What is the minimum RVR for a CAT IIIC approach?
Answer: No minimum
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 390
Question: A category A aircraft can carry out an indirect (circling) approach followed by a visual
Answer: 1500 m
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 391
Question: What are the circling minimum visibility and MDH for a category B aeroplane?
Answer: 1600 m 500 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 392
Question: What is the system minimum for an NDB approach?
Answer: 350 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 393
Question: After an incident, the FDR recordings must be kept for:
Answer: 60 days
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 394
Question: What are the rules on the carriage of PRMs (person with reduced mobility)?
Answer: Cannot impede the performance of crew duty
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 395
Question: What is the minimum required RVR for CAT IIIB operations?
Answer: 50 m
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 396
Question: Which of the following is to be left on the ground?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 397
Question: When can special VFR be commenced?
Answer: Greater than 3 km visibility
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 398
Question: According to OPS 1.430, Airfield Operating Minima, what is the lowest MDH using ILS no
Answer: NDB - MDH 350 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 399
Question: The "NO SMOKING" sign must be illuminated:
Answer: when oxygen is being supplied in the cabin
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 400
Question: The considerations for a non-precision approach are:
Answer: 1,3 & 4
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 401
Question: A category I precision approach (CAT I) is an approach which may be carried out with a
Answer: 550 m
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 402
Question: What are the threshold speeds for a Cat D aeroplane?
Answer: 141 - 165 kt
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 403
Question: For VFR flight (in a cat C aircraft) what is the minimum horizontal visibility below 10000
Answer: 5 km
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 405
Question: What is Vat?
Answer: Vso x 1.3
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 406
Question: Who could be nominated as Senior Cabin Crew?
Answer: Cabin crew with more than one year experience
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 407
Question: What is DH used for?
Answer: Precision approaches
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 408
Question: What are the rules regarding OPCs?
Answer: Can be completed in the simulator but only if the simulator is certified by the Authority
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 409
Question: When establishing an instrument approach procedure, 5 aircraft categories according to
Answer: 1.3
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 410
Question: When is MDH referenced to the threshold as opposed to the aerodrome elevation?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 411
Question: An aeroplane is starting a non-precision approach with an MDH of 250 ft and minimum
Answer: When threshold RVR is greater than 800 m
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 412
Question: What is the Cat IIIB RVR minimum?
Answer: 50 m
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 413
Question: What is the take-off RVR limit for a Cat A aeroplane, when high intensity centre line lights
Answer: 200 m
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 414
Question: What is the minimum crew rest period before flight?
Answer: 12 hours when operating from home base.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 415
Question: Aircraft are categorized according to their threshold speeds, muttiplied by a factor. What
Answer: Aeroplane category D
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 416
Question: The information to be considered for a non-precision approach is:
Answer: 1, 2 & 3
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 417
Question: What are the limits on crew duty?
Answer: 900 block hours in a year, 100 block hours in any consecutive 28 days.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 419
Question: OPS 1.465 (VFR operating minima), establishes that, the operator shall ensure about VFR
Answer: Special VFR flights are not commenced when visibility is less than 3 km
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 420
Question: What is the minimum horizontal visibility for a Cat D aircraft on a circling approach?
Answer: 3600 m
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 421
Question: What manuals are to be carried?
Answer: Relevant parts of the ops manual and AFM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 422
Question: 1 determining Aerodrome Operating Minima, what of the following needs to be
Answer: all of the above
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 423
Question: Who accepts the MEL?
Answer: The country of the operator
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 424
Question:  A pilot in command
Answer: 3 & 5
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 425
Question: A Flight Data Recorder is required in aeroplanes over:
Answer: 5700 kg
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 426
Question: The MMEL is
Answer: compiled by the manufacturer and approved by the state of design or state of the
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 427
Question: er an accident, the operator of an aeroplane equipped with a flight recorder must keep
Answer: 60 days
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 428
Question: What is the currency requirement for a co-pilot?
Answer: 3 take-offs and landings on an aeroplane of the same type or approved simulator within
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 429
Question: A copy of which of the following documents must be kept on the ground by an operator
Answer: The operational flight plan
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 430
Question: A list to be carried in the aeroplane detailing minimum equipment required must be
Answer: country of operator
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 431
Question: Where is permanent approval for the carriage of dangerous goods given?
Answer: Air Operator's Certificate (AOC)
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 433
Question: How far away can a take-off alternate be for a 2-engine aeroplane?
Answer: 120 mins at normal cruise speed
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 434
Question: If there is unauthorized use of equipment that affects the aeroplane's system, the
Answer: must not authorize its use
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 435
Question: The Minimum Equipment List (MEL) gives the equipment which can be inoperative when
Answer: the operator, and it is inserted in the OM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 436
Question: The operator shall include in the OM a MEL which shall be approved by the authority of:
Answer: the country of the operator.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 437
Question: At the alternate aerodrome, the commander of a turbojet engine aeroplane should have a
Answer: 30 minutes at holding flight speed at 1500 ft.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 438
Question: During a flight, the captain is informed that a passenger is using a portable electronic
Answer: stop the passenger from using the device.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 439
Question: Who issues and updates the MEL?
Answer: The operator
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 440
Question: rom the flight deck you observe an aeroplane in the forward left position on an opposite
Answer: Red
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 443
Question: What skills constitute pilot proficiency checks?
Answer: Flying technique, emergency procedures and IFR
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 444
Question: Following an indication of an unserviceability whilst taxiing to the holding point, what do
Answer: MEL
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 445
Question: How often should pilot proficiency checks be performed?
Answer: 2 within a year, more than 4 months between checks
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 446
Question: A modern aircraft must be provided with a flight data recorder when its certified MTOM
Answer: 5700 kg
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 447
Question: Flight crew members on the flight deck shall keep their safety belt fastened:
Answer: while at their station
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 448
Question: On an ILS, you are told that the weather has dropped below company minima. When
Answer: Outer marker
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 450
Question: Who compiles the MEL and where does it go?
Answer: The operator and in the OM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 451
Question: Who provides the operations personnel with the OM and the amendments to keep it up to
Answer: aircraft operator
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 452
Question: The OPS document is based on:
Answer: ICAO Annex 6
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 453
Question: what is the requirement regarding the carriage of a CVR for aircraft registered before
Answer: Record last 30 mins of flight
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 454
Question: On an NDB approach with an MDH of 360 ft and a required RVR of 1500 m and a
Answer: With any cloud base
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 455
Question: who is responsible for ensuring that the aeroplane is airworthy prior to flight?
Answer: captain
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 456
Question: Destination alternate for a turbojet - what is the required fuel overhead?
Answer: 30 minutes at 1500 ft in standard conditions.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 457
Question: What is required for navigation in IMC?
Answer: Radio equipment and equipment for guidance until the visual point.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 458
Question: Who is to ensure safe handling of flights?
Answer: the operator
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 459
Question: On board a pressurized aircraft, a flight shall be undertaken only if the aircraft is
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 460
Question: The MEL is drawn up by the:
Answer: operator and may be more restrictive than the MMEL
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 461
Question: Above what altitude are quick-donning masks required?
Answer: 25000 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 463
Question: What skills constitute pilot proficiency checks?
Answer: Flying technique, emergency procedures and IFR
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 464
Question: ollowing an indication of an unserviceability whilst taxiing to the holding point, what do
Answer: MEL
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 465
Question: How often should pilot proficiency checks be performed?
Answer: 3 checks within the year with no less than 4 months between checks
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 466
Question: modern aircraft must be provided with a flight data recorder when its certified MTOM is
Answer: 5700 kg
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 467
Question: Flight crew members on the flight deck shall keep their safety belt fastened:
Answer: while at their station
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 470
Question: Who compiles the MEL and where does it go?
Answer: The operator and in the OM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 471
Question: Who provides the operations personnel with the OM and the amendments to keep it up to
Answer: Aircraft operator
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 472
Question: The OPS document is based on:
Answer: ICAO Annex 6
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 473
Question: What is the requirement regarding the carriage of a CVR for aircraft registered before
Answer: Record last 30 mins of flight
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 474
Question: On an NDB approach with an MDH of 360 ft and a required RVR of 1500 m and a reported
Answer: With any cloud base
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 475
Question: Who is responsible for ensuring that the aeroplane is airworthy prior to flight?
Answer: Captain
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 477
Question: What is required for navigation in IMC?
Answer: Radio equipment and equipment for guidance until the visual point
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 478
Question: Who is to ensure safe handling of flights?
Answer: The operator
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 479
Question: On board a pressurized aircraft, a flight shall be undertaken only if the aircraft is provided
Answer: 13000ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 480
Question: The MEL is drawn up by the:
Answer: operator and may be more restrictive than the MMEL.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 481
Question: What must be ensured with respect to navigation equipment?
Answer: The failure of one piece does not affect another
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 482
Question: The Minimum Equipment List (MEL) is established by the:
Answer: airline operator
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 483
Question: FDRs must keep data and parameters for at least the last;
Answer: 10 hours of operation
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 484
Question: When do you not need a destination alternate aerodrome?
Answer: If there is a reasonable certainty that at the ETA at the destination aerodrome and a
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 485
Question: When are all flight crew members required to be at their stations?
Answer: At al times except when they need to leave for operational or physiological reasons.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 486
Question: When are life jackets required?
Answer: 50 NM from land
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 487
Question: Supplemental oxygen is used to:
Answer: provide oxygen to passengers who might require it, following a cabin depressurization
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 488
Question: ne shall not initiate any flight made in accordance with instrument flight rules unless the
Answer: arrival equal to or better than the minimum conditions required for aerodrome use
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 489
Question: Who is the operator to provide an operations manual for?
Answer: Operations staff
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 490
Question: To act as co-pilot for take-off or landing you must have:
Answer: acted as PIC or co-pilot on type in the last 90 days
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 491
Question: Who checks, before flight, that the aircraft's weight is such that the flight can be safely
Answer: The captain
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 492
Question: Where is the Minimum Equipment List?
Answer: In the OM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 493
Question: What is the co-pilot currency requirement?
Answer: At the controls for 3 take-offs and landings in the last 90 days
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 494
Question: Where is the general information about the carriage of dangerous goods to be found?
Answer:  OM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 495
Question: The recent experience conditions of a captain assigned to a flight on an aircraft by an
Answer: 3 take-offs and 3 landings as pilot in command on this type of aircraft during the last 90
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 496
Question: Information concerning evacuation procedures can be found in the:
Answer: OM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 497
Question: When are flight crew allowed to leave their stations?
Answer: In the performance of their duties
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 499
Question: When refuelling is being conducted with passengers embarking or disembarking:
Answer: communications shall be maintained by ground crew and qualified crew on board
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 500
Question: Aeroplanes with a take-off mass greater than 5700 kg shall be fitted with an independent
Answer: 30 mins
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 501
Question: Individual aircraft should be weighed in an air-conditioned hangar:
Answer: all the above
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 502
Question: The CG position is:
Answer: able to exist within a range
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 503
Question: If an aeroplane comes into land below its MSLM but above the PLLM for the arrival
Answer: 2, 3, 4 and 5 only .
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 504
Question: Which of the following would not affect the CG position?
Answer: Horizontal stabilator trim setting
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 505
Question: For a conventional light aeroplane with a tricycle undercarriage configuration, the higher
Answer: statements 1 and 4 only are correct
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 506
Question: Due to a mistake in the load sheet the aeroplane is 1000 kg heavier than you believe it to
Answer: VMU will be later
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 508
Question: if a compartment takes a maximum load of 500 kg, with a running load limit of 350 kg/m
Answer: Either of boxes 3 and 4 with their longest length parallel to the aircraft longitudinal axis.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 509
Question: An aircraft is flying at 1.3VS1g in order to provide an adequate margin above the low
Answer: 146.7 kt, drag will increase and nautical mile per kg fuel burn will decrease
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 510
Question: Standard masses for baggage can be used for aircraft with:
Answer: 20 seats or more
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 511
Question: The distance from the datum to the CG is:
Answer: the balance arm
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 512
Question: If the maximum structural landing mass is exceeded:
Answer: the undercarriage could collapse on landing
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 513
Question: If the aeroplane was neutrally stable this would suggest that:
Answer: the CG is behind the rear limit
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 514
Question: In Mass & Balance terms, what is an index?
Answer: A moment divided by a constant
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 515
Question: Determine the position of the CG as a percentage of the MAC given that the balance arm
Answer: 17.4% m
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 516
Question: Define the useful load:
Answer: traffic load plus usable fuel mass
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 518
Question: An aircraft is about to depart on an oceanic sector from a high elevation airfield with an
Answer:  climb gradient
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 519
Question: The useful load is:
Answer: TOM minus the DOM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 520
Question: fwd... cargo hold?
Answer: 421.5 inches 2059 kg 13.12 kg per inch
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 548
Question: The inbound track to the navigation aid serving a hold is 250°, your aircraft heading is
Answer: sector 2 (offset)
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 566
Question:  ADME & VOR are co-located and a morse ident is detected 4 times in 30 secs. Which of
Answer: DME callsign once every 30 secs and higher in pitch than the VOR ident
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 585
Question: The ILS Localizer operates in which frequency band?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 586
Question:  If you are flying at FL300 in an air mass that is 15°C warmer than a standard
Answer:  -30°C
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 587
Question: During which stage of thunderstorm development are rotor winds
Answer: mature stage
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 588
Question:  An aircraft lands at an aerodrome of another Contracting State for technical reasons.
Answer: 2nd freedom of the air
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 589
Question: Two 12v40 Ah batteries connected in parallel will produce?
Answer: 12v80Ah
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 595
Question: When selecting a fuse for an aircraft electrical circuit, what is the governing factor?
Answer:  the power requirement of the circuit
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 598
Question: The skin of a modern pressurized aircraft:
Answer: Is a primary load bearing structure carrying much of the loads
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 603
Question:  What is the purpose of the wing main spar?
Answer: To withstand bending and torsional loads
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 608
Question: One advantage of using VHF for voice communications over HF is?
Answer: VHF is less affected by atmospheric noise and electrical equipment
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 615
Question: To roll the aircraft to the right:
Answer: The aileron control is moved to the right, the right aileron goes up and the left one down
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 621
Question: You are on a flight in accordance with IFR in IMC, exactly on the current flight plan route.
Answer: Return to you current flight plan route
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 622
Question: Select the correct statement for the Datum:
Answer: Is a fixed vertical plane from which all the arm distances are measured
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 728
Question: On a summer day, the following observations are made in Zurich:
Answer: a cold front has passed the station in the morning, and rear side weather prevailed in the
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 737
Question:  The purpose of a leading edge droop is:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 738
Question: Using the 1 on 60 rule calculate the height on a 3 degree glide path of an aircraft 4.5 NM
Answer: 1370 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 745
Question:  To which aircraft position(s) does HSI presentation "E" correspond?
Answer: 3 and 8
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 748
Question:  To which aircraft position(s) does HSI presentation "C" correspond?
Answer: 12 only
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 749
Question: On a localiser the modulations are at 150 Hz and 90 Hz.Which of the following statements
Answer: The 150 Hz modulation predominates to the right of the centre line
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 751
Question: unavailable
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 757
Question: the operation mass:
Answer: Is the take-off mass minus the traffic load
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 758
Question: See the below figure.
Answer: aircraft 2
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 759
Question: To which aircraft position(s) does HSI presentation "A" correspond?
Answer: 9 and 6
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 760
Question: To which aircraft position(s) does HSI presentation "D" correspond?
Answer:  2 only
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 761
Question: With a pulse rate of 72 beats a minute and a stroke volume of 70 ml, what is the cardiac
Answer: 5 litres a minute
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 762
Question: What is the carcinogenic substance in cigarettes that can modify cells and cause cancer?
Answer: tar
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 763
Question: As a result of hyperventilation the blood becomes:
Answer: more alkaline
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 764
Question: The blood of the pulmonary vein is:
Answer: rich in oxygen and lacking in CO2
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 765
Question: When blood pressure is measured during an aviation medical examination, the pressure
Answer: - arterial pressure in the upper arm, being equivalent to that of the heart
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 766
Question: Having given blood a pilot should see a doctor because of the increased susceptibility to:
Answer: hypoxia
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 767
Question: Human factors have been statistically proved to contribute approximately:
Answer: 70% of aircraft accidents
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 768
Question: A pilot should consult an aviation medicine specialist before donating blood because:
Answer: donation may lead to a reduced tolerance of altitude
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 769
Question: A person is suffering from anaemia when:
Answer: lacking haemoglobin
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 770
Question: The pressoreceptors have signalled low blood pressure. The body's response is to:
Answer: 2, 3 and 6
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 771
Question: If someone is hyperventilating, the blood contains too much:
Answer: acid
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 772
Question: Having donated blood aircrew should:
Answer: rest supine for about 15 - 20 minutes, drink plenty of fluids and not fly for 24 hours
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 773
Question: Which instrument, which was introduced in the 1980s, led to the greatest reduction of
Answer: GPWS
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 774
Question: Smoking reduces the blood's ability to carry oxygen because:
Answer: haemoglobin has a greater affinity for CO
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 775
Question: Blood from the pulmonary artery is?
Answer: Low in oxygen and rich in carbon dioxide
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 776
Question: The oxygen-carrying capacity of a smoker who smokes 20 to 30 cigarettes a day is
Answer: 8-10%
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 777
Question: Who is responsible for Air Safety?
Answer: everyone involved
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 778
Question: The body gets its energy from:
Answer: 2 & 3 only
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 779
Question: Haemoglobin is:
Answer: in red blood cells
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 780
Question: Accidents are caused by lack of:
Answer: good judgment
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 781
Question:  Under normal conditions which gas diffuses from the blood to the alveoli?
Answer: carbon dioxide
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 782
Question: Which of the following statements, if any, are correct?
Answer:  1 & 2
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 783
Question: Concerning hypoxia, why is it more hazardous if flying solo?
Answer: It is difficult to recognize the first symptoms of hypoxia for a pilot in initial training
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 784
Question: Which of the following statements are correct?: Decompression sickness can be avoided
Answer: 1, 2 & 3 correct
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 785
Question: As the body ascends, the partial pressure of oxygen within the lungs:
Answer: decreases at the same rate as that of the atmosphere
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 786
Question: answer c
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 787
Question: Hyperventilation can cause:
Answer: spasms in the muscles and possible unconsciousness
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 788
Question: You have been scuba diving below 10 m. When can you next fly:
Answer: after 24 hours
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 789
Question: The following are features of hypoxia:
Answer: 1, 2 and 4 are correct
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 790
Question: Which of the following are defined in the ICAO Standard Atmosphere?
Answer: 1, 2 & 3
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 791
Question: The Critical Zone of hypoxia begins at:
Answer: 20000 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 792
Question: On expiration there is:
Answer: higher CO2 content than on intake
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 793
Question: Under normal conditions, external respiration is a subconscious process that occurs at a
Answer: 12 to 20 breaths/min, averaging 16 breaths/minute
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 794
Question: Time of useful consciousness at 25.000 feet with moderate activity and rapid
Answer: 2 minutes
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 795
Question: 100% oxygen without pressure can be used up to:
Answer: 40000ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 796
Question: DCS symptoms occur:
Answer: following loss of cabin pressure at altitudes higher than 18000 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 797
Question: The partial pressure of carbon dioxide in the lungs is:
Answer: lower than the pressure of CO2 in the blood
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 798
Question: At what altitude is pressure half that at MSL:
Answer: 18000 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 799
Question: Short-term memory impairment occurs at what height?
Answer: 12000ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 800
Question: In an ascent, where is the greatest pressure differential?
Answer: 0- 5000ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 801
Question: The ossicles (the malleus, incus and stapes) are situated in:
Answer: middle ear
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 802
Question: Night flying at 10000 ft you find that your acuity decreases. What can you do about it to
Answer: Go onto oxygen
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 803
Question: When the visual image is focused in front of the retina the condition is:
Answer: myopia
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 804
Question: Disorientation is most likely to occur when:
Answer: 1, 2 and 4
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 805
Question: A person suffering from glaucoma will have:
Answer: increased pressure of the eye
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 807
Question: What is the residual volume?
Answer: 1200 ml
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 808
Question: Good quality sunglasses provide:
Answer: no distortion of aircraft windscreens
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 809
Question: The eye can adjust to:
Answer: high levels of illumination in 10 seconds and darkness in 30 minutes
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 810
Question: On initiating recovery from a spin, the pilot may have a strong sensation of turning:
Answer: in a direction opposite to that of the spin
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 811
Question: Vertigo can be caused by a blocked eustachian tube.
Answer: true
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 812
Question: Perceptual conflict between the vestibular apparatus and the visual sensory inputs:
Answer: 1, 2, 3 and 4
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 813
Question: While turning the aircraft the pilots moves his/her head. What effect might the pilot be
Answer: Coriolis Effect
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 814
Question: The function of the retina is to:
Answer: convert light signals into electrical impulses
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 815
Question: The metabolism of alcohol is:
Answer: influenced by time
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 816
Question: Which Law is relevant to decompression sickness?
Answer: Henry's Law
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 817
Question: What is a stereotype and involuntary reaction to a stimulation?
Answer: a reflex
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 818
Question: The most dangerous type of incapacitation is:
Answer: insidious
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 819
Question: What actions should a pilot take if suffering from vertigo?
Answer: 1, 3 and 4
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 820
Question: Glaucoma is caused by:
Answer: excess pressure within the eye
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 821
Question: Stimuli must be of a certain strength for the receptors to pick them up. This is called:
Answer: sensory threshold
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 822
Question: It in a state of stress which is impossible to overcome, the pilot will be in a state of:
Answer: distress
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 823
Question: Extreme cold may be associated with:
Answer: contentment or apathy
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 824
Question: stressors are:
Answer: both external and internal factors
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 825
Question: Tuned resonance of the body parts, distressing the individual can be caused by:
Answer: resonance between 1 - 100 Hz
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 826
Question: Even with a small ingestion of alcohol:
Answer: the pilot will be more susceptible to hypoxia
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 827
Question: The sequence of GAS (General Adaptation Syndrome) is:
Answer: alarm resistance exhaustion
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 828
Question: If a pilot in an unpressurized aircraft suffers from severe flatulence in flight. He/she
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 829
Question: According to the "General Adaptation Syndrome" which of the following statements) is/
Answer: 1, 2 & 3 are correct
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 830
Question: Performance can be increased by:
Answer: a moderate amount of stress
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 831
Question: A person that is exposed to extreme or prolonged stress factors can perceive:
Answer: distress
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 832
Question: An individual's perception of stress:
Answer: is the subjective evalution of a situation and the perceived ability to cope with it
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 834
Question: The body loses water via:
Answer: the skin, lungs and kidneys
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 835
Question: Should a pilot fly with a bad cold, he/she could suffer from:
Answer: sinus, pain
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 836
Question: Which of the following are correct?
Answer: 2 & 3
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 837
Question: What is the relationship between stress and fatigue?
Answer: Stress can be good, fatigue is always bad
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 838
Question: The relationship is in the shape of an inverted U
Answer: The relationship is in the shape of an inverted U
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 839
Question: At height cockpit humidity can be between:
Answer:  5 - 15 %
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 840
Question: what will happen to the body when in situations of extreme heat
Answer: 3 and 4 only
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 841
Question: What law governs the oxygen transfer at the alveoli?
Answer: Gas Diffusion Law - Fick's Law
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 842
Question: Which of the following symptoms marks the beginning of hyperventilation?
Answer: Dizzy feeling
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 843
Question: Boyle's Law has a role to play in:
Answer: gastrointestinal tract barotrauma
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 844
Question: Decompression sickness (DCS) is caused by:
Answer: nitrogen coming out of solution
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 845
Question: Blood pressure depends on the:
Answer: cardiac output and the resistance of the capillaries
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 846
Question: The composition of the atmosphere at 21000 ft is approximately:
Answer: 78% N, 21% 02 and 1% CO2 + traces
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 847
Question: Circulation of the blood is for:
Answer: 1, 2 and 3
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 848
Question: Carbon Monoxide:
Answer: can have a severe affect on a pilot's abilities when receiving exposure for a relatively
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 849
Question: A few hours after landing a pilot feels pain in his/her joints. The correct action is:
Answer: see an aviation medical specialist as soon as possible
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 850
Question: The contents of exhaled air contains:
Answer: more CO2 than the inhaled air
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 851
Question: Which of the following is true with respect to the cause of decompression sickness?
Answer: altitudes above 18000 ft in an unpressurized aircraft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 852
Question: What is the normal tidal volume?
Answer: 500ml
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 853
Question: What chemical substance in tobacco causes addiction?
Answer: nicotine
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 854
Question: Among the symptoms of hypoxia are:
Answer: 1, 2, 3 and 4
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 855
Question: Time of useful consciousness (TUC) following loss of pressurization at 35000 ft is:
Answer: 30 - 60 seconds
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 856
Question: Which of the following is correct concerning 02 and blood?
Answer: Diffusion from the blood to the cells is dependent on the partial pressure of oxygen
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 858
Question: A pilot suffering from hyperventilation during final approach in poor weather can combat
Answer: regulating depth and rate of breathing
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 859
Question: Dalton's Law is associated with:
Answer: hypoxia
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 860
Question: Which of the following factors decrease resistance to decompression sickness?
Answer: 2, 3 and 4
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 861
Question: Which of these is a correct statement about the Earth's magnetic field?
Answer: It acts as though there is a large blue magnetic pole in Northern Canada
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 862
Question: Isogrivs are lines that connect positions that have:
Answer: the same grivation
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 863
Question: 5 hours 20 minutes and 20 seconds time difference is equivalent to which change of
Answer: 80°05'
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 864
Question: The main reason that day and night, throughout the year, have different durations is due
Answer: inclination of the ecliptic to the Equator
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 865
Question: X - 30NM - Y - 20NM - 2
Answer: 1510
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 866
Question: On a chart, 90.74 km is represented by 7.0 centimetres. What is the scale?
Answer: 1 / 1296400
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 867
Question: A - 30NM - B - 20NM - C
Answer: 1038
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 868
Question: On a direct Mercator chart, great circles are shown as:
Answer: curves convex to the nearer pole
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 869
Question: The value of variation:
Answer: cannot exceed 180°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 870
Question: An aircraft starts at position 0410S 17822W and heads true north for 2950 NM, then
Answer: 4500N 17422W
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 871
Question: At the magnetic equator:
Answer: dip is zero
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 872
Question: By what amount must you change your rate of descent given a 10 knot decrease in
Answer: 50 feet per minute increase
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 873
Question: What is the definition of magnetic variation?
Answer: The angle between Magnetic North and True North
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 874
Question: Where is a compass most effective?
Answer: About midway between the earth's magnetic poles
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 875
Question: A Lambert's Conical conformal chart has standard parallels at 63N and 41N. What is the
Answer: .788
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 876
Question: An aircraft leaves at 0900UTC on a 250 NM journey with a planned ground speed of 115
Answer: 1115
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 877
Question: You are heading 080°(T) when you get a range and bearing fix from your AWR (Airborne
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 878
Question: Given: Airport elevation is 1000 feet. QNH is 988 hPa What is the approximate airport
Answer: 1680
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 879
Question: A useful method of a pilot resolving, on a visual flight, any uncertainty in the aircraft's
Answer: set heading towards a line feature such as a coastline, river or motorway
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 880
Question: Grivation is the combination of:
Answer: variation and grid convergence
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 881
Question: Which of these is a correct statement about the Earth's magnetic field?
Answer: It acts as though there is a large blue magnetic pole in Northern Canada
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 882
Question: Isogrivs are lines that connect positions that have:
Answer: the same grivation
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 883
Question: 5 hours 20 minutes and 20 seconds time difference is equivalent to which change of
Answer: 80°05'
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 884
Question: The main reason that day and night, throughout the year, have different durations is due
Answer: inclination of the ecliptic to the Equator
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 885
Question: X - 30NM - Y - 20NM - 2
Answer: 1510
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 886
Question: On a chart, 90.74 km is represented by 7.0 centimetres. What is the scale?
Answer: 1 / 1296400
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 887
Question: A - 30NM - B - 20NM - C
Answer: 1038
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 888
Question: On a direct Mercator chart, great circles are shown as:
Answer: curves convex to the nearer pole
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 889
Question: The value of variation:
Answer: cannot exceed 180°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 890
Question: An aircraft starts at position 0410S 17822W and heads true north for 2950 NM, then
Answer: 4500N 17422W
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 891
Question: At the magnetic equator:
Answer: dip is zero
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 892
Question: By what amount must you change your rate of descent given a 10 knot decrease in
Answer: 50 feet per minute increase
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 893
Question: What is the definition of magnetic variation?
Answer: The angle between Magnetic North and True North
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 894
Question: Where is a compass most effective?
Answer: About midway between the earth's magnetic poles
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 895
Question: A Lambert's Conical conformal chart has standard parallels at 63N and 41N. What is the
Answer: .788
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 896
Question: An aircraft leaves at 0900UTC on a 250 NM journey with a planned ground speed of 115
Answer: 1115
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 897
Question: You are heading 080°(T) when you get a range and bearing fix from your AWR (Airborne
Answer: 230 from the headland, using the aircraft's meridian
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 898
Question: Given: Airport elevation is 1000 feet. QNH is 988 hPa What is the approximate airport
Answer: 1680
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 899
Question: A useful method of a pilot resolving, on a visual flight, any uncertainty in the aircraft's
Answer: set heading towards a line feature such as a coastline, river or motorway
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 900
Question: Grivation is the combination of:
Answer: variation and grid convergence
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 901
Question: An aircraft at position 60°N 005°W tracks 090°(T) for 315 km. On completion of the flight
Answer: 000°40'E
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 902
Question: In which month does aphelion occur?
Answer: july
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 903
Question: The pressure alt is 29000 feet and the SAT is -55°(C). What is the density altitude?
Answer: 27500 feet
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 904
Question: What is the highest latitude listed below at which the sun will rise above the horizon and
Answer: 66°N
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 905
Question: Ground speed is 540 knots. 72 NM to go. What is the time to go?
Answer: 8 min
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 906
Question: The scale on a Lambert's conformal conic chart:
Answer: is constant along a parallel of latitude
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 907
Question: a rhumb line is:
Answer: a line on the Earth which cuts all meridians at the same angle
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 908
Question: An aircraft at position 2700N 17000W travels 3000 km on a track of 180° (T), then 3000
Answer: 2700N 17318W
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 909
Question: You are heading 345°(M), the variation is 20°E, and you take a radar bearing of 30° left
Answer: 155°(T)
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 910
Question: You are on an ILS 3-degree glide slope which passes over the runway threshold at 50
Answer: 7550 feet
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 911
Question: On a particular take-off, you can accept up to 10 knots tailwind. The runway QDM is 047,
Answer: 11 knots
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 912
Question: An aircraft at FL370 is required to commence descent at 120 NM from a VOR and to cross
Answer: 960 ft/min
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 913
Question: You fly from 49N to 58N along the 180 E/W meridian. What is the distance in kilometres?
Answer: 1000 km
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 914
Question: Your pressure altitude is FL55, the QNH is 998, and the SAT is +30°(C). What is the
Answer: 8620 feet
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 915
Question: At 65 NM from a VOR you commence a descent from FL330 in order to arrive over the
Answer: 1540 feet/min
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 916
Question: The agonic line:
Answer: indicates zero variation
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 917
Question: Reference Jeppesen E(LO) 1, position 5211N 00706W, which of the following denotes all
Answer: Civil airport, ILS, NDB
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 918
Question: On the Jeppesen E(LO)1 chart, what are the symbols at Sligo (5354.8N 00849.1 W)?
Answer: Civil airport, NDB, DME, compulsory reporting point
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 919
Question: On a 5% glide slope your groundspeed is 150 kt. What should be your rate of descent to
Answer: 750 feet/min
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 920
Question: How does scale change on a normal Mercator chart?
Answer: Expands directly with the secant of the latitude
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 921
Question: Which of the following differences in latitude will give the biggest difference in the initial
Answer:  60NM and 60NM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 922
Question: Position A is at 70S 030W, position B is 70S 060E. What is the great circle track of B
Answer: 132°(T)
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 923
Question: Track = 090°(T). TAS = 460 knots, W/V = 360°(T) / 100, Variation = 12°E, Deviation = -2.
Answer: 067° 450 knots
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 924
Question: What is the highest latitude on the Earth at which the Sun can be vertically overhead?
Answer: 23½°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 925
Question: What is the dip angle at the North Magnetic Pole?
Answer: 90°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 926
Question: Isogonal lines converge as follows:
Answer: at the North and South Magnetic and both Geographical Poles
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 927
Question: The circumference of the Earth is approximately:
Answer: 21600 NM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 928
Question: What is the weight in kilograms of 380 US Gallons at a Specific Gravity of 0.78?
Answer: 1123
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 929
Question: What is the maximum possible value of Dip Angle at either Pole?
Answer: 90°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 930
Question: What is a line of equal grivation?
Answer: An isogriv
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 931
Question: On a particular direct Mercator wall chart, the full length of the parallel of latitude at 53N
Answer: 1: 26000000
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 932
Question: An aircraft's compass must be swung:
Answer: if the aircraft has been subjected to hammering
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 933
Question: What is the reason for seasonal changes in climate?
Answer: Because the Earth's spin axis is inclined to the plane of its orbit round the Sun
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 934
Question: The value of magnetic variation on a chart changes with time. This is due to:
Answer: movement of the magnetic poles, which can cause either an increase or a decrease
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 935
Question: You leave A to fly to B, 475 NM away, at 1000 hours. Your ETA at B is 1130. At 1040, you
Answer: 342 knots
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 936
Question: An aircraft departs a point 0400N 17000W and flies 240 NM South, followed by 240 NM
Answer: 0400N 170°35.9'W
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 937
Question: The angle between True North and Magnetic North is known as:
Answer: variation
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 938
Question: Civil Twilight occurs between:
Answer: sunset and 6° below the horizon
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 939
Question: An aircraft is at 5530N 03613W, where the variation is 15W. It is tuned to a VOR located
Answer: 012
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 940
Question: An aircraft is at 10°N and is flying North at 444 km/hour. After 3 hours the latitude is:
Answer: 22°N
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 941
Question: please refer to appendix A. What is the chart symbol for a lightship.
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 943
Question: At what latitude does the maximum difference between geodetic and geocentric latitude
Answer: 45°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 944
Question: Given: Aircraft height = 2500 feet, ILS GP angle = 3°, at what approximate distance from
Answer: 8.0NM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 945
Question: On a chart, meridians at 45N are shown every 10 degrees apart. This is shown on the
Answer: 1: 5600000
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 946
Question: Please refer to Appendix A. What is the chart symbol for an NDB?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 947
Question: An island is observed to be 15°(T)o the left. The aircraft heading is 120°(M), variation 17°
Answer: 088
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 948
Question: An aircraft at position 0000N/S 16327W flies a track of 225° (T) for 70 NM. What is its
Answer: 0049S 16416W
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 949
Question: At what times of the year does the length of the hours of daylight change most rapidly?
Answer: Spring Equinox and Autumn Equinox
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 951
Question: The aircraft position is at 5330N 00800W. The VORs are tuned to Shannon (SHA, 5243N
Answer: 042 / 138
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 952
Question: Please refer to Appendix A. What is the chart symbol for a VOR/DME?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 953
Question: An aircraft is flying around the Earth eastwards along the 60N parallel of latitude at a
Answer: 720 knots
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 954
Question: Which of the following conversions from True to Compass is the correct one (True /
Answer: 130 / 2W / 132 / -1 / 133
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 955
Question: What is the effect on the Mach number and TAS in an aircraft that is climbing with
Answer: Mach number increases, TAS increases
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 956
Question: What is the chart convergence factor on a Polar Stereographic chart?
Answer: 1.0
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 957
Question: If variation is East, then:
Answer: true North is West of Magnetic North
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 958
Question: The chart that is generally used for navigation in polar areas is based on a:
Answer: Stereographic projection
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 959
Question: Convert 80 metressee into knots,
Answer: 155 knots
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 960
Question: A Lambert conformal conic chart has a constant of the cone of 0.80. A straight line
Answer: 011°E
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 961
Question: A modern radio altimeter uses the frequency band:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 962
Question: On a turn and slip indicator, needle to the left and ball to the right indicates:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 963
Question: What is used for EGT measurement?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 965
Question: Which of the following are inputs to the central processing unit of the GPWS?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 966
Question: What is density altitude?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 967
Question: An aircraft is travelling at 120 kt, what angle of bank would be required for a rate one
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 968
Question: In what range is GPWS operative?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 969
Question: Why must an autopilot be synchronized when you wish to disconnect?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 981
Question: The period of validity of an FMS data base is:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 982
Question: A gravity-erecting device is utilized in:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 983
Question: True heading can be converted into magnetic heading using a compass and:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 984
Question: An aircraft flies into a colder airmass. This will cause the altimeter to:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 985
Question: An inertial reference system is aligned when turned on so as to:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 986
Question: In a solid state gyroscope the purpose of the dither motor is to:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 987
Question: Total air temperature is_____than static air temperature and the difference varies
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 988
Question: The rigidity of a gyroscope can be improved by:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 989
Question: Why is there a vibration device in a pressure altimeter?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 990
Question: An IRS differs from an INS in that it:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 992
Question: What does the white arc on a temperature scale indicate?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 993
Question: With the aircraft weight constant but variations in airfield altitude, take-off will always be
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 994
Question: When accelerating on a northerly heading what does the direct reading magnetic
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 995
Question: A rate integrating gyroscope is used in:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 996
Question:  A blockage occurs in the ram air source and the drain-hole. The ASI in a nonpressurized
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 997
Question: The errors associated with the directional indicator are:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 998
Question: Which of the following correctly describes the gyroscope of a rate of turn indicator?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 999
Question: The rate of turn indicator is a very useful gyroscopic instrument. When used in
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1000
Question: The outputs of a flux valve are initially sent to:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1021
Question:  on a standard 2-dot EHSI in the en route mode each dot represents:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1022
Question: An aircraft is descending at a constant Mach number. If the aircraft is descending
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1023
Question: In an inertial-lead VSI the source of the most pronounced error is:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1024
Question: The combined Machmeter/ASI is subject to the following errors:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1025
Question: An aircraft maintaining a constant CAS and altitude is flying from a cold airmass into
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1026
Question: An aircraft taking off from an airfield with QNH set in the altimeter has both static vents
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1027
Question: The gravity erecting device on a vertical gyro is used on which instrument?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1028
Question: In the ILS mode, one dot on the lateral deviation scale on the EHSI indicates:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1029
Question: Wind information can be displayed in an EFIS system in which of the following modes?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1030
Question: Which of the following will affect a direct reading compass?
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1031
Question: If an aircraft, fitted with a DRMC, takes off on a westerly heading, in the northern
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1032
Question: The rigidity (gyroscopic interia) of a gyroscope may be increased by:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1033
Question: Given the following information calculate the instrument error of a preflight altimeter
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1034
Question: A factor giving an error on a direct indicating compass would be:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1035
Question: VLO is defined as:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1036
Question: You are flying at a constant FL290 and constant Mach number. The total temperature
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1037
Question: On an EADI radio altitude is displayed:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1038
Question: To improve the horizontality of a compass, the magnet assembly is suspended from a
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1039
Question: In FMS fitted aircraft the main interface between pilot and system will be provided by:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1040
Question: Select the correct statement:
Answer: null
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1201
Question: On a Lambert's chart the constant of the cone is 0.80. A is at 53N 04W. You plan to fly
Answer: 021E
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1202
Question: The distance A to B is 90 NM in a straight line. You are 60 NM from A when you fix your
Answer: 12°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1203
Question: An aircraft is flying at FL.200, the OAT is 0°C. When the actual air pressure on an airfield
Answer: 21300ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1204
Question: Given the following: True track: 192° Magnetic variation: 7ºE Drift angle: 5° left What is
Answer: 190°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1205
Question: On 27 Feb at 52°S 040°E Sunrise is at 0243UTC. On the same day at 52°S 035°W the
Answer: 0743 UTC
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1206
Question: At 0422 you are 185 NM from a VOR at FL370. You need to descend at a mean descent
Answer: 0445
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1207
Question: What is the diameter of the Earth?
Answer: 12732 km
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1208
Question: The angle between the true great circle track and the true rhumb line track joining the
Answer: 7.8°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1209
Question: An aircraft is cruising at FL350, Temp -50°C and is told to descend to FL80, Temp
Answer: 260kt
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1210
Question: The distance between to waypoints is 200 NM. To calculate compass heading the pilot
Answer: 14NM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1211
Question: Given: True course 300° Drift 8°R Variation 10°W Deviation -4° Calculate the compass
Answer: 306°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1212
Question: Given the following: Magnetic heading: 060° Magnetic variation: 8°W Drift angle: 4°
Answer: 056°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1213
Question: Given: Position A is 60N 020W, Position B is 60N 021W, and Position C is 59N 020W,
Answer: 30 NM and 60 NM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1214
Question: How many nautical miles are travelled in 1 minute 45 seconds at a ground speed of 135
Answer: 3.94
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1215
Question: The rhumb line distance between points A (60°00'N 002°30'E) and B (60°00'N
Answer: 300NM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1216
Question: The sensitivity of a direct reading magnetic compass is:
Answer: proportional to the horizontal component of the Earth's magnetic field
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1217
Question: On a Lambert chart, the convergence factor is 78585. What is the parallel of tangency?
Answer: 51°48'
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1218
Question: Given: A Polar Stereographic chart whose grid is aligned with the zero meridian. Grid
Answer: 229°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1219
Question: Given: True track 180° Drift 8°R Compass Heading 195° Deviation -2° Calculate the
Answer: 21°W
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1220
Question: An aircraft has to climb from FL50 - 10°C to FL260 -25°C. The IAS for the climb is 180
Answer: 106 NM
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1221
Question: According to EASA Part-FCL, an applicant for a CPL (A) who has satisfactorily followed
Answer: 150 hours of flight time
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1222
Question: ATIS broadcasts contain cloud details whenever the:
Answer: Cloud base is below 5000 ft or the highest MSA (whichever is the higher)
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1223
Question: Unaccompanied baggage carried by air shall be cleared under a procedure applicable
Answer: accompanied baggage or under a simplified customs procedure similar to other cargo.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1224
Question: When a State renders valid a licence issued by another Contracting State, as an
Answer: not extend beyond the period of validity of the licence.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1225
Question: According to EASA Part-FL, the privileges of the holder of an unrestricted FI(A) rating
Answer: provided that the FI(A) has completed at least 500 hours of flight time as a pilot of
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1226
Question: What is required if a stop bar is not provided at a runway entrance and the runway is to
Answer: Runway guard lights.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1227
Question: A contracting state which continues to require the presentation of a cargo manifest
Answer: airway bill number, the number of packages and the nature of goods.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1228
Question: The State of registration is:
Answer: The State where the aircraft is currently registered
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1229
Question: Contracting states shall carry out the handling, forwarding and clearance of airmail and
Answer: the Acts in force of the Universal Postal Union.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1230
Question: Independent parallel approaches may be conducted to parallel runways provided that an
Answer: 610 m wide is established between extended centre lines.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1231
Question: An area symmetrical about the extended runway centre line and adjacent to the end of
Answer: runway end safety area.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1232
Question: According to EASA Part-FCL, recognized instructor categories are:
Answer: FI(A), TRI(A), CRI(A), IRI(A), MCCIA) and SFI(A) only.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1233
Question: According to Annex 7, the registration mark shall be letters, numbers or a combination
Answer: the State of Registry or Common Mark Registering Authority.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1234
Question: For an instrument runway, how far from the centre line of the runway is a "runway
Answer: At the end of the ILS/MLS Sensitive Area.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1235
Question: Where in the AlP would you find details on instrument holding procedures?
Answer: ENR
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1236
Question: What action should be taken if contact is lost with the runway during a circling
Answer: Initiate a missed approach.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1237
Question: The International Civil Aviation Organization (ICAO) establishes:
Answer: standards and recommended international practices for contracting member states.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1238
Question: In the event of a delay of a controlled flight, the flight plan shall be amended or
Answer: 30 mins of estimated off-blocks time (EOBT)
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1239
Question: A separation minima shall be applied between a light or medium aircraft and a heavy
Answer: A separation minima shall be applied between a light or medium aircraft and a heavy and
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1240
Question: When an aircraft subjected to unlawful interference has landed in a Contracting State, it
Answer: each State whose citizens suffered fatalities or injuries, each State whose citiens were
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1241
Question: An RNP1 route designated as A342Z, indicates that the route is at or below FL.190 and
Answer: 15 NM for turns between 30° and 90°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1242
Question: A check list of AlP Supplements is published:
Answer: monthly
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1243
Question: The operator is responsible for the custody and care of the passengers. This
Answer: from the moment they have been admitted into the destination State
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1244
Question: What is the width of a code letter D taxiway used by aircraft with an outer gear wheel
Answer: 23 m
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1245
Question: What is the minimum width of a code 4 runway?
Answer: 45 m
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1246
Question: A TODA consists of:
Answer: the take-off run available including the clearway.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1247
Question: Temporary changes of long duration (3 months or more) and information of short
Answer: one month
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1248
Question: ATIS will only broadcast cloud base information when the cloud base is:
Answer: 5000ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1249
Question: What is the meaning of the signal LLL from search parties?
Answer: operation completed
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1250
Question: The continued validity of a C of A (certificate of airworthiness) of an aircraft is subject to
Answer: the State of Registration.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1251
Question: Voice ATIS:
Answer: 1 only is correct.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1252
Question: If no ICAO identifier has been attributed to an aerodrome, what should be entered in Box
Answer: ZZZZ
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1253
Question: Which International Agreement relates to Penal Law?
Answer: tokyo
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1254
Question: Fixed distance markers, when provided, shall commence:
Answer: 300 metres from the far end threshold
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1255
Question: If an aircraft is radar vectored to intercept an ILS localizer, what is the maximum
Answer: 45°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1256
Question: Which of the following is not a valid SSR mode A squawk?
Answer: A5678
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1257
Question: What are the objectives of ATC Services?
Answer: To prevent collisions between aircraft, to prevent collisions between aircraft on the
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1258
Question: An RNP1 route designated as A342Y, indicates that the route is at or above FL200 and
Answer: 22.5 NM for turns between 30° and 90°
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1259
Question: A Type Rating is applicable to:
Answer: an aircraft that requires multi-pilot operation.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1260
Question: A heavy aircraft makes a missed approach on a parallel runway in the opposite direction.
Answer: less than 760 m apart.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1261
Question: The VMC minima for a VFR flight within ATS airspace class B are:
Answer: 8 km visibility at or above 3050 m AMSL, 1500 m horizontal and 300 m vertical clear of
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1262
Question: Lights on an airfield or in the vicinity can be extinguished if they can be re-lit:
Answer: at least 60 minutes before the ETA of the aircraft.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1263
Question: What is the length of the approach lighting system of a Cat Il precision landing runway?
Answer: 900m
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1264
Question: The minimum number of rescue and fire fighting vehicles required for a Cat 8
Answer: 3
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1265
Question: A marshaller crosses his/her hands in front of the face, palms outwards and then moves
Answer: remove chocks
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1266
Question: When independent parallel approaches are used on parallel runways and headings
Answer: 2.0 NM before the ILS glide slope or the specified MLS elevation angle is intercepted
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1267
Question: a PAPI must consist of:
Answer: a row of 4 multiple lights or paired units without transition zone, at equal distance from
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1268
Question: The minimum response time for the aerodrome rescue and fire fighting services to the
Answer: 2 minutes and not exceeding 3 minutes.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1269
Question: Lights at the end of the runway shall be:
Answer: steady unidirectional lights radiating red light in the direction of the runway.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1270
Question: According to international agreements the wind direction must be given in degrees
Answer: before landing and taxi for take-off.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1271
Question: A fixed obstacle that extends above a take-off climb surface within........shall be marked
Answer: 3000 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1272
Question: Repetitive flight plans (RPLs) cannot be used for flights other than there executed
Answer: for at least 10 occasions or every day over a period of at least 10 consecutive days.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1273
Question: When the captain cannot comply with an ATC clearance:
Answer: he/she may request an amended clearance and, if executable, he/she will accept that
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1274
Question: An aircraft is allowed to descend below the MSA if:
Answer:  all of the above
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1275
Question: An aircraft is maintaining FL150 in Class C Airspace. Another aircraft below at FL140
Answer: When the other aircraft has reported to be descending thrugh FL130.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1276
Question: what is the separation that must be maintained before intercepting the ILS on an
Answer: 1000 ft
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1277
Question: The longitudinal separation minimum based on time between aircraft at the same FL,
Answer: 5 minutes
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1278
Question: The transition from IFR to VFR is done:
Answer: on the Captain's initiative.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1279
Question: What is required for an IFR flight in advisory airspace?
Answer: Flight plan required and PIC must notify of any changes regardless if wanting advisory
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1280
Question: Air Traffic Service unit consists of:
Answer: Air Traffic Control Units, Flight Information Centres and Air Traffic Services Reporting
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1282
Question: Concerning aircraft registration markings, no combinations can be used if they can be
Answer: 5 letter combinations which are used by international code of signals.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1283
Question: What is the rule concerning level or height the aircraft should maintain when flying IFR
Answer: 1000 ft above the highest obstacle within 8 km of the estimated position of the aircraft.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1284
Question: It is permitted in a particular sector, if there is a conspicuous obstacle in the visual
Answer: forbid a circling approach in the entire sector in which the obstacle is located.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1285
Question: The transition from altitude to flight level and visa versa is made:
Answer: at the transition altitude in the climb and transition level in the descent
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1286
Question: Temporary changes of long duration in specifications for AlP supplements and
Answer: 3 months or longer.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1287
Question: An aircraft is expected to overtake another aircraft if it is closing from behind in a sector
Answer: 70° both sides of the longitudinal axis.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1288
Question: An aircraft flies over mountainous terrain at which a search and rescue operation is
Answer: require medical assistance.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1289
Question: A clearway is a squared area that is established to:
Answer: enable the aircraft to make a part of the initial climb to a specified altitude.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1290
Question: An aircraft which is not concerned with regular international flights and which makes a
Answer: during a period which is determined by the State.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1291
Question: If the track on an instrument departure is published, the pilot is expected to:
Answer: correct for the known wind so as to maintain the published track
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1292
Question: A manoeuvre where a turn is made from a "designated track" followed by a turn in the
Answer: procedure turn
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1293
Question: The person having overall responsibility of an aircraft during flight is the:
Answer: pilot-in-command.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1294
Question: Close to an aerodrome that will be used for landing by aircraft, the vertical position shall
Answer: altitude above sea level at or below transition altitude.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1295
Question: How many red lights have to be seen by the pilot, whose aircraft on final approach
Answer: 2
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1296
Question: Aircraft A flies in VMC with an ATC clearance within a control area. Aircraft B without
Answer: Aircraft B, if A is to the left of him.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1297
Question: Pilots are not allowed to use the ident function on their SSR, unless:
Answer: if asked by ATC.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1298
Question: A controlled flight is required to inform the concerned ATC unit when the average TAS at
Answer: 5%
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1299
Question: It says in the annex of the ICAO convention that the sizes of airfields are specified by
Answer: 45 m
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1301
Question: When someone's admittance to a country is refused and he/she is brought back to the
Answer: the operator will not be prevented from taking any transport costs from a person which
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1302
Question: An aircraft, on a radar approach, should be told to consider making a missed approach
Answer: the last 2 NM of the approach.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1303
Question: What action should be taken when, during an IFR flight in VMC, you suffer a radio
Answer: Continue flying in VMC and land as soon as possible.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1304
Question: An ATS airspace, in which IFR and VFR flights are permitted and all flights receive air
Answer: Airspace D
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1305
Question: Who is responsible for the safety of an AT clearance concerning terrain clearance?
Answer: The Captain
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1306
Question: When requesting to engage the parking brake, a marshaller will give the following signal:
Answer: raise arm and hand with fingers extended horizontally in front of the body. Then clench
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1307
Question: ICAO Annex 17 lays down the rules to establish security measures for passengers with
Answer: cabin baggage, checked baggage, cargo and other goods, acceshfontrol and airport
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1308
Question: For a controlled flight before departure, a flight plan must be filed at least:
Answer: 60 minutes before departure.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1309
Question: What does DER mean?
Answer: departure end of runway.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1310
Question: Concerning the three entries to the hold, the entry has to be flown on:
Answer: heading
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1311
Question: in aircraft making an approach must be told to make a missed approach, when no
Answer: 2 NM from the touchdown.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1312
Question: Except when cleared by an ATC unit, a VFR flight cannot enter or leave a Control Zone
Answer: 1500 ft or less than 5 km visibility.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1313
Question: Who has the final authority as to the disposition of the aircraft?
Answer: The Commander.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1314
Question: In Mode 2 Parallel Runway operations, a minimum radar separation can be provided of:
Answer: 3 NM between aircraft on the same localizer course.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1315
Question: The speed limit (IAS) in airspace E is:
Answer: 250 kt for IFR and VFR, below FL100.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1316
Question: clocks and other timing equipment used by air traffic services must be checked in order
Answer: 30 seconds of UTC.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1317
Question: In an instrument approach procedure, the segment where the aircraft is lined up with the
Answer: final approach segment.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1318
Question: In order to satisfy lateral track separation between aircraft using the same fix and Dead
Answer: have to fly 45° separated at a distance of 15 NM or more from the fix.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1319
Question: Except in special cases, the establishment of change-over points shall be limited to
Answer: 60 NM or more.
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 1320
Question: When doing a procedure turn (45%180°) going outbound turned 45° off track, the time
Answer: 1 minute
--------------------------------------------------------------------------------
ID: 13022
Question: When given instructions to set a mode/code, a pilot shall:
Answer: read back mode and code.
--------------------------------------------------------------------------------